A proposito di Arduino e sensore co2 :
Sensore nelle sale da ballo giapponesi..

http://www.asahi.com/ajw/articles/13832094

a proposito: una molecola di CO2 ha un raggio di circa 230 pm ( picometri ) 
https://www.chimica-online.it/composti/co2-chimica.htm

https://it.wikipedia.org/wiki/Metro#Multipli_e_sottomultipli
1 micrometro = 1000 nanometri ; 

droplet = "sputacchini"  di diametro > 5 micrometri (= 5000 nanometri ) cadono a terra velocemnte
aerosol= "sputacchini" di diametro < 5 micrometri rimane in sospensione aerea ..
(1) (2) 

Coronavirus : diametro di circa 100 nanometri  
vedi qui : https://www.news-medical.net/health/The-Size-of-SARS-CoV-2-Compared-to-Other-Things-(Italian).aspx

quindi :  facendo un po di calcoli , in un droplet piccolo ad esempio uno "sputacchino" di 10 micrometri = 10000 nanometri  potrebbero "entrare"  10000 / 100= 100 Virus ....

in una particella di aerosol, ad esempio 1 micrometro potrebbero entrare 1000/ 100 = 10 Virus ...

La domanda sorge ora spontanea : Ma quanti virus devo inalare per infettarmi ?
Bella domanda !!! 
Non lo so !
Se trovate questa informazione linkatela !! (evitate tiktok) 

UPDATE 30 aprile 2021 :  
Sembrerebbe che la quantità di particelle  virali  da inalare per infettarsi sia dell'ordine delle migliaia  ..
https://www.ilpost.it/2020/05/12/contagi-coronavirus-luoghi/
https://www.erinbromage.com/post/the-risks-know-them-avoid-them


In questo articolo si capisce perchè non bastano pochi virus a scatenare l'infezione..
https://www.sciencemediacentre.org/expert-reaction-to-questions-about-covid-19-and-viral-load/



Ma è chiaro che se fossero 100 virus (credo sia necessario un  numero molto più alto ma è solo per fare un esempio ) ,  basterebbe inalare dieci particelle di aerosol
che siccome rimanngono  sospese  in aria come il fumo di sigaretta non conviene restare in una stanza senza un ricambio ricambio efficiente ...

E come segnaòare che nella stanza c'è un ricambio efficiente?

La CO2 potrebbe essere un indice ... 400 ppm aria fresca all'aperto 1000 ppm aria viziata viene mal di testa e ne va della concentrazione fa prendere decisioni sbagliate !!!

https://ehp.niehs.nih.gov/doi/10.1289/ehp.1104789

Per cui se uno si mette a vendere il sensore di co2 dopo tutte ste premesse!! quanclhe cliente lo trova!!

"Bravo" a Tempesta che ha proposto di fare il cellulare con sensore co2 incorporato...!!

Ma è vero che non produciamo cellulari ... ma un "portachiavi " sensore + bluetooth + app cellulare potrebbe essere fattibile !!!

Cerchiamo sponsor !!! Entriamo nel businness !!!


p.s : nnon è che tutta la storia delle mascherine per salvarsi dalle infezioni respiratorie è di ora ...
https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/27590694/

UPDATE 23 aprile 2021 :  a parte il covid la co2 è dannosa ...
https://scienze.fanpage.it/l-inquinamento-da-co2-rallenta-le-nostre-funzioni-cognitive/

lo studio (ci sono grafici interessanti)

https://dash.harvard.edu/bitstream/handle/1/27662232/4892924.pdf?sequence=1

Morale : hanno ragione gli insegnanti che aprono le finestre!!!

===============================================================0

(1) ma come fanno a misurare 'sti sputacchini? https://www.ikeuchi.eu/news/measurement-of-droplet-size/)
(2) ma quanto droplet/aerosol produciamo ..https://first10em.com/aerosols-droplets-and-airborne-spread/)
